有冇人對Bible Code有研究?

最先出自13世紀一位名叫Bachayah的猶太教拉比的著作。20世紀初，這一內容被居住在捷克首都布拉格的一位猶太教教士Michael Ber Weissmandl發現。並在他死後的1957年，由他的學生將其公之於眾。

到了1980年代，以色列希伯來大學的數學家Eliyahu Rips和物理學家Doron Witstum利用計算機高速計算對比（一套精密的數學運算模式），挑選聖經時代以來的32位知名人物，結果發現他們的名字和出生與死亡日期在《創世記》中都是編在一起的。後來他們把整本希伯來文聖經原文去除了所有字間距，連貫成總長304805個字（因為根據傳說，摩西從上帝手中接受的聖經就是「字字相連，無一中斷」），採用計算機跳躍碼方式，在字符串中尋找名字、單詞和詞組，最終找到了一系列相關信息。據此完成了《聖經密碼》，經過耶魯大學、哈佛大學、希伯來大學多名數學家驗證，以及美國Statistical Science雜誌（Institute of Mathematical Statistics的機關期刊之一）的三次覆核後（他們經過數學分析，證實聖經密碼為巧合的可能性只有二十五億分之一，後來研究人員以更高難度測試，發現為巧合的可能性低至五萬兆分之一），於1994年8月，正式發表在了Statistical Science雜誌上（對於這篇論文的爭論參見下面的「各方觀點」）。

1997年面世的《聖經密碼》（The Bible Code）引起了世人對聖經密碼的關注，作者Michael Drosnin是一名無宗教信仰的記者，曾於《華盛頓郵報》和《華爾街日報》工作，他經過5年的採訪和深入調查研究後寫成此書。他甚至通過密碼找出了「Year of Bible Code Revealed 1997」的詞組。但Eliyahu Rips在一篇文告中宣稱：「我本人並不支持Drosnin對讀碼的見解，也不贊成他所下的結論……凡是從Torah（摩西五經）中擷取信息或以其為預言的根據，是無益和沒有價值的。這不僅是我個人的意見，也是每一位從事解碼研究的科學家的意見。」到目前為止，他已出版了續集《聖經密碼II》（The Bible Code Ⅱ），其副標題為「倒數計時」（The Countdown）。在文中他做的最後結論是：「聖經密碼可能既不是『正確的』，也不是『錯誤的』。密碼要告訴我們的，可能是『什麼事可能發生』，而不是『什麼事會發生』。不過，因我們不能讓我們的世界毀滅掉，我們不能什麼事都不做，只是在那裡等待——我們必須假定，聖經密碼裡頭的警告是真的」。但如果真有上帝，祂的旨意人類又能如何呢？

最新的研究顯示，在耶路撒冷希伯萊民族博物館中發現了艾薩克·牛頓的手稿，這是他在1696年後留下的一大堆論文。在數千頁寫得密密麻麻的紙上，研究人員看到牛頓嘗試用複雜的公式破解「聖經密碼」，並試圖計算宇宙的末日。這位偉大的科學家通過複雜枯燥的算式，最後在一張字跡潦草的紙上將世界末日定於2060年。同時，他還預言世界末日的到來將伴隨著瘟疫和戰爭的爆發，並預言聖人到時將再次降臨地球，他自己可能也將成為聖人之一。

牛頓相信聖經裡暗藏著人類歷史的預言。在牛頓的晚年，他致力於研究聖經但以理書內的預言，及找尋聖經所隱藏的密碼。直到臨終時，他仍在孜孜探求卻未能成功。值得一提的是，在Michael Drosnin的研究中，「Newton」的名字被發現在「Gravity」（萬有引力）旁，而在另一旁則出現了「Bible Code Newton」的詞組。

宣稱已破譯的密碼
1929——經濟崩潰——股票——大蕭條（申命記）
愛迪生——電——燈（民數記）
愛因斯坦——他推翻現有的事實——科學——預告一位聰明絕頂的人——嶄新而卓絕的知解（民數記）
希特勒——惡人——納粹與敵人——屠殺（創世記）
休梅克列維九號——木星——第八阿伏月（以賽亞書）
甘迺迪——第二位治國者遇害——達拉斯（出埃及記）
柯林頓——總統（民數記）
莎士比亞——哈姆雷特——麥可白（利未記）
貝多芬——約翰·巴赫——德國作曲家
莫札特——音樂——作曲家
畢卡索——藝術家
萊特兄弟——飛機
薩達姆·海珊——飛毛腿
中國——大使館——轟炸——北約——美國
台灣——地震——台北——5760(西元1999年，民國88年)
奧姆真理教——災疫——毒氣

十幾年前中一個陣，買左聖經密碼第一同第二冊
個陣仲好驚訝2012末日、又咩就算過到12年，過多幾年都會有超級大地震
到左大學個陣執屋，就扔撚左個兩本書 ，btw後來有大學教授用同一演算法係白鯨記都搵到一樣既訊息

我睇過本數學書, 呢D叫電話簿效應, 是但搵本好多字既書都做到同樣效果

不要問只要信

想睇本書? 叫咩名?

好耐之前, 係日本人寫既, 係同費馬猜想有關, 當年係岩岩有人証實到費馬猜想.

本書叫咩名真係唔記得

不要信只要問

《聖經密碼》預言2005年世界末日，完

呢班人點解可以用英文譯本，去估聖經密碼咁天才
佢地用原典希伯來文，又點拼到咁多現代人名